---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۹
---
# شمارهٔ  ۵۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تو چون هرگز غمی از خاطرم بیرون نمی‌کردی</p></div>
<div class="m2"><p>دریغا دم به دم درد و غمم افزون نمی‌کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مصیبت‌های پی در پی دمادم گریه می‌خواهد</p></div>
<div class="m2"><p>چه می‌کردم اگر هردم دلم را خون نمی‌کردی؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مگو حسنی ندارم من، مکن خورشید را پنهان</p></div>
<div class="m2"><p>اگر لیلی نمی‌بودی، مرا مجنون نمی‌کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>تا گفتی سگی از آستان خویش خواهم کرد</p></div>
<div class="m2"><p>چرا امیدوارم می‌نمودی چون نمی‌کردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز رنگ زرد رازم فاش می‌کشد گر به خون دل</p></div>
<div class="m2"><p>دمادم چهره‌ام از خون اگر گلگون نمی‌کردی</p></div></div>